<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Security + Policy + Governance News Aggregator</title>
    <link>https://github.com/unChained-int/rss-feed-generator/releases/latest/download/cached_feed.xml</link>
    <description>Curated Security, Cybersecurity Policy, and Governance news from trusted international sources</description>
    <atom:link href="https://github.com/unChained-int/rss-feed-generator/releases/latest/download/cached_feed.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>Python Security Feed Aggregator</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Nov 2025 08:33:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Strike against synthetics: authorities seize tonnes of chemicals in Central and Eastern Europe</title>
      <link>https://www.europol.europa.eu/media-press/newsroom/news/strike-against-synthetics-authorities-seize-tonnes-of-chemicals-in-central-and-eastern-europe</link>
      <description>Emerging trends and strategies to combat synthetic drug trafficking were key topics at Europol’s annual Drugs Conference last week. In this context, the agency has supported two major operations in recent weeks targeting the entire supply chain.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.europol.europa.eu/media-press/newsroom/news/strike-against-synthetics-authorities-seize-tonnes-of-chemicals-in-central-and-eastern-europe</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 7.29</comments>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:33:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Was ist Social Engineering?</title>
      <link>https://www.csoonline.com/article/3491733/was-ist-social-engineering.html</link>
      <description>&lt;div id="remove_no_follow"&gt;
		&lt;div class="grid grid--cols-10@md grid--cols-8@lg article-column"&gt;
					  &lt;div class="col-12 col-10@md col-6@lg col-start-3@lg"&gt;
						&lt;div class="article-column__content"&gt;
&lt;section class="wp-block-bigbite-multi-title"&gt;&lt;div class="container"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/section&gt;


&lt;div class="extendedBlock-wrapper block-coreImage undefined"&gt;&lt;figure class="wp-block-image size-large"&gt;&lt;img alt="Puppet Master 16z9" class="wp-image-4006516" height="576" src="https://b2b-contenthub.com/wp-content/uploads/2025/06/sp3n-shutterstock.jpg?quality=50&amp;amp;strip=all&amp;amp;w=1024" width="1024" /&gt;&lt;figcaption class="wp-element-caption"&gt;Mit Social-Engineering-Techniken manipulieren Cyberkriminelle die menschliche Psyche. Lesen Sie, wie das funktioniert und wie Sie sich schützen können.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p class="imageCredit"&gt;sp3n | shutterstock.com&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;



&lt;p&gt;Selbst wenn Sie bei der Absicherung Ihres Rechenzentrums, Ihrer Cloud-Implementierungen und der physischen Sicherheit Ihres Firmengebäudes alle Register ziehen – mit Hilfe von Social Engineering finden gewiefte Cyberkriminelle meistens einen Weg, diese Maßnahmen zu umgehen.&lt;/p&gt;



&lt;h1 class="wp-block-heading" id="social-engineering-definition"&gt;Social Engineering – Definition&lt;/h1&gt;



&lt;p&gt;&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Social_Engineering_(Sicherheit)" rel="noopener" target="_blank" title="Social Engineering"&gt;Social Engineering&lt;/a&gt; bezeichnet die “Kunst”, menschliche Schwächen auszunutzen, um sich Zugang zu Gebäuden, Systemen oder Daten zu verschaffen. Anstatt zu versuchen, eine Software-Schwachstelle zu finden und auszunutzen, wird ein Social Engineer beispielsweise einen Mitarbeiter anrufen und sich als IT-Support-Angestellter ausgeben, um ihn zur Herausgabe seines Passworts zu bewegen.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Der bekannte Hacker Kevin Mitnick hat den Begriff Social Engineering in den 1990er Jahren entscheidend mitgeprägt. Die Grundidee, sich menschliches Verhalten zunutze zu machen und die Techniken dahinter, gibt es allerdings schon so lange, wie es Betrüger gibt.&lt;/p&gt;



&lt;h1 class="wp-block-heading" id="social-engineering-techniken"&gt;Social Engineering – Techniken&lt;/h1&gt;



&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.computerwoche.de/article/2780856/social-engineering-angriffe-erkennen-und-verhindern.html" target="_blank" title="Social Engineering"&gt;Social Engineering&lt;/a&gt; hat sich für Cyberkriminelle als besonders erfolgreich erwiesen, wenn es darum geht in Unternehmen einzudringen. Sobald ein Angreifer das Passwort eines vertrauenswürdigen Mitarbeiters erbeutet hat, kann er sich damit einloggen und sensible Daten auslesen. Mit einer Zugangskarte oder einem Code, der physischen Zugang gewährt, können Cyberkriminelle sogar noch größeren Schaden anrichten.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Im Artikel “&lt;a href="https://www.csoonline.com/article/2123704/social-engineering--anatomy-of-a-hack.html?nsdr=true" target="_blank" title="Social Engineering: Anatomy of a Hack"&gt;Social Engineering: Anatomy of a Hack&lt;/a&gt;” beschreibt ein Penetrationtester, wie er aktuelle Ereignisse, öffentlich verfügbare Informationen aus sozialen Netzwerken und ein Hemd mit Cisco-Logo aus einem Second-Hand-Laden dazu nutzte, illegal in ein Unternehmen einzudringen. Das vier Dollar teure Gebrauchthemd half ihm, die Rezeptionisten und andere Mitarbeiter davon zu überzeugen, dass er im Auftrag von Cisco technischen Support leisten müsste. Einmal eingedrungen, war es für ihn ein Leichtes, auch anderen Teammitgliedern Zutritt zu verschaffen. Darüber hinaus gelang es dem &lt;a href="https://www.computerwoche.de/article/2770285/was-ist-pentesting.html" target="_blank" title="Ethical Hacker"&gt;Ethical Hacker&lt;/a&gt;, mehrere mit Malware verseuchte USB-Sticks in den Räumen zu platzieren und sich in das Unternehmensnetzwerk zu hacken. All das lief vor den Augen der Mitarbeiter ab.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Um einen erfolgreichen Social-Engineering-Angriff zu fahren, müssen Sie nicht unbedingt zuerst in einen Second-Hand-Laden gehen, diese Angriffe funktionieren ebenso gut per E-Mail, Telefon oder über soziale Netzwerke. Allen Angriffsarten ist dabei gemein, dass sie menschliche Eigenschaften zu ihrem Vorteil nutzen – beispielsweise Gier, Angst, Neugier oder auch das Bedürfnis, anderen zu helfen.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Cyberkriminelle nehmen sich dabei oft Wochen oder Monate Zeit, um ein Ziel auszukundschaften, bevor Sie einen persönlichen Besuch wagen, eine Nachricht senden oder einen Anruf tätigen. Zu den Vorbereitungen kann beispielsweise gehören, eine Telefonliste oder ein Organigramm des Zielunternehmens zu finden oder die Mitarbeiter über &lt;a href="https://www.computerwoche.de/article/2752864/wenn-der-hacker-ueber-linkedin-kommt.html" target="_blank" title="soziale Netzwerke"&gt;soziale Netzwerke&lt;/a&gt; zu recherchieren. Anschließend können Sie beispielsweise über folgende Wege aktiv werden.&lt;/p&gt;



&lt;ul class="wp-block-list"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Am Telefon:&lt;/strong&gt; Ein Social Engineer könnte anrufen und vorgeben, ein Mitarbeiter oder eine vertrauenswürdige externe Autorität zu sein (zum Beispiel ein Strafverfolgungsbeamter oder ein Wirtschaftsprüfer).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;



&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Im Büro:&lt;/strong&gt;“Können Sie mir die Tür aufhalten? Ich habe meinen Schlüssel/ meine Zugangskarte vergessen.” Diesen Satz haben Sie sicher auch schon einmal so vernommen. Auch wenn die fragende Person nicht verdächtig erscheinen mag – das ist eine beliebte Taktik beim Social Engineering.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;



&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Online:&lt;/strong&gt; Soziale Netzwerke erleichtern es, Social-Engineering-Angriffe zu fahren. Über Plattformen wie LinkedIn lassen sich schnell und einfach die meisten Mitarbeiter eines Unternehmens finden. Oft kommen noch viele andere Informationen dazu, die unter Umständen für weitere Angriffe nützlich sein können.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;



&lt;p&gt;Beim Social Engineering werden regelmäßig auch aktuelle Ereignisse, Feiertage oder auch Popkultur-Phänomene dazu eingesetzt, Opfer in die Falle zu locken. Dabei passen die Cyberkriminellen ihre Phishing-Angriffe so an, dass sie auf bestimmte Interessen (Musik, Sport, Politik, etc.) abzielen. Das erhöht die Chance, dass die mit &lt;a href="https://www.computerwoche.de/article/2800283/das-kleine-abc-der-schadsoftware.html" target="_blank" title="Malware"&gt;Malware&lt;/a&gt; verseuchten Anhänge angeklickt werden.&lt;/p&gt;



&lt;h1 class="wp-block-heading" id="social-engineering-angriffsformen"&gt;Social Engineering – Angriffsformen&lt;/h1&gt;



&lt;ul class="wp-block-list"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Phishing-Angriffe&lt;/strong&gt; (zu denen auch SMS-basierte &lt;a href="https://www.computerwoche.de/article/2796003/wie-phishing-per-sms-funktioniert.html" target="_blank" title="Smishing"&gt;Smishing&lt;/a&gt;– und Voice-basierte &lt;a href="https://www.computerwoche.de/article/2796419/wie-phishing-per-telefon-funktioniert.html" target="_blank" title="Vishing-Attacken"&gt;Vishing-Attacken&lt;/a&gt; zählen) sind oft mit geringem Aufwand verbunden. Das Motto: “Die Masse macht’s”. Im Rahmen von Phishing-Kampagnen werden oft Tausende identischer E-Mails verschickt. Anschließend müssen die Angreifer nur noch darauf warten, dass jemand leichtgläubig genug ist, um auf den enthaltenen Anhang zu klicken.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;



&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spear Phishing&lt;/strong&gt; oder auch Whaling bezeichnet Phishing-Angriffe, die ganz bewusst &lt;a href="https://www.csoonline.com/article/3491895/e-mail-sicherheit-die-psychotricks-der-spear-phishing-betruger.html" target="_blank" title="hochrangige Ziele ins Visier nehmen"&gt;hochrangige Ziele ins Visier nehmen&lt;/a&gt;. Spear-Phishing-Angreifer verbringen im Regelfall viel Zeit damit, solche Ziele zunächst auszukundschaften. Das Ziel besteht dabei darin, einen möglichst überzeugenden, personalisierten Scam auf die Beine zu stellen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;



&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baiting&lt;/strong&gt; ist ein essenzieller Bestandteil aller Phishing-Formen – und anderen Betrügereien. Es bezeichnet die Verlockung, mit der die Ziele in Versuchung geführt werden – sei es eine SMS, die kostenlose Geschenkkarten verspricht oder eine E-Mail, die Kryptowährungen zu besonders attraktiven Preisen oder gar kostenlos in Aussicht stellt.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;



&lt;li&gt;&lt;p&gt;Beim &lt;strong&gt;Pretexting&lt;/strong&gt; handelt es sich um eine &lt;a href="https://www.computerwoche.de/article/2803547/was-ist-pretexting.html" target="_blank" title="betrügerische Form von &amp;quot;Storytelling&amp;quot;"&gt;betrügerische Form von “Storytelling”&lt;/a&gt;. Die dabei erfundene Geschichte soll das Opfer zum Beispiel dazu bewegen, persönliche Informationen oder Zugangsdaten preiszugeben. Weiß ein Angreifer beispielsweise, bei welcher Bank sein Opfer Kunde ist, könnte er sich als Mitarbeiter des Kundendiensts ausgeben und unter einem Vorwand wie “Zahlungsverzug” versuchen, Finanzinformationen zu erhalten.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;



&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Business Email Compromise&lt;/strong&gt; (BEC), auch bekannt als &lt;a href="https://www.computerwoche.de/article/2765169/wenn-hacker-chef-spielen.html" target="_blank" title="CEO-Fraud"&gt;CEO-Fraud&lt;/a&gt;, kombiniert mehrere der bislang genannten Techniken. Ein Angreifer erlangt entweder die Kontrolle über die E-Mail-Adresse eines Opfers oder schafft es, E-Mails zu versenden, die so aussehen, als kämen sie von dieser legitimen Adresse. Damit kontaktieren die Angreifer die Untergebenen des Angegriffenen in seinem Namen und ordnen beispielsweise dringliche Überweisungen an.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;



&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tailgating&lt;/strong&gt; ist eine physische Social-Engineering-Form, bei der Angreifer den Mitarbeitern eines Unternehmens &lt;a href="https://www.csoonline.com/article/3493920/10-essenzielle-masnahmen-fur-physische-sicherheit.html" target="_blank" title="ins Firmengebäude folgen"&gt;ins Firmengebäude folgen&lt;/a&gt;. Dazu könnten diese sich beispielsweise als Lieferant oder neuer Mitarbeiter, der den Ausweis vergessen hat, ausgeben.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;



&lt;h1 class="wp-block-heading" id="social-engineering-beispiele"&gt;Social Engineering – Beispiele&lt;/h1&gt;



&lt;p&gt;Um ein Gefühl dafür zu bekommen, auf welche Social-Engineering-Taktiken Sie besonders achten sollten, empfiehlt sich ein Blick auf erfolgreiche Angriffe der Vergangenheit. Hierbei konzentrieren wir uns auf drei spezifische Social-Engineering-Angriffe, die für Cyberkriminelle besonders einträglich ausgefallen sind:&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Etwas Verlockendes anbieten&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Jeder Trickbetrüger weiß: Am einfachsten ist es, aus der menschlichen Gier Profit zu schlagen. Das bildet die Grundlage des klassischen &lt;a href="https://www.computerwoche.de/article/2600682/insider-chat-mit-einem-online-betrueger.html" target="_blank" title="nigerianischen 419-Scams"&gt;nigerianischen 419-Scams&lt;/a&gt;: Hierbei gaukeln Betrüger ihren Opfern vor, sie müssten hohe, unrechtmäßig erworbene Geldsummen aus dem eigenen Land zu einer sicheren Bank im Ausland transferieren. Dazu bräuchten sie Unterstützung: Gegen die Zahlung vermeintlicher Provisions-, Verwaltungs- oder Versicherungsgebühren könnten die Opfer einen Gutteil des oft millionenschweren Geldbetrags abbekommen, so dass betrügerische Versprechen. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Angriffe dieser Art sind seit Jahrzehnten bekannt und eigentlich eine Lachnummer, aber nichtsdestotrotz immer noch eine effektive Social-Engineering-Technik, auf die Menschen hereinfallen: Im Jahr 2007 überwies der Schatzmeister eines dünn besiedelten Bezirks im US-Bundesstaat Michigan einem solchen Betrüger &lt;a href="https://www.cfo.com/risk-compliance/2007/06/treasurer-steals-to-pay-for-e-mail-scam/" rel="noopener" target="_blank" title="1,2 Millionen Dollar an öffentlichen Geldern"&gt;1,2 Millionen Dollar an öffentlichen Geldern&lt;/a&gt; – in der Hoffnung abkassieren zu können. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Ein weiterer gängiger Köder ist die Aussicht auf einen neuen, besseren Job: Im Rahmen einer äußerst peinlichen Kompromittierung traf es im Jahr 2011 das Sicherheitsunternehmen RSA auf diese Weise. Mindestens zwei Mitarbeiter öffneten eine Malware-verseuchte Datei, die &lt;a href="https://www.networkworld.com/article/697270/malware-cybercrime-was-this-the-email-that-took-down-rsa.html" target="_blank" title="an eine Phishing-E-Mail angehängt war"&gt;an eine Phishing-E-Mail angehängt war&lt;/a&gt;. Der Dateiname: “2011 recruitment plan.xls”.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Fake it till you make it&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Eine der simpelsten – und überraschenderweise auch erfolgreichsten – Social-Engineering-Techniken besteht darin, sich als ratlosen Mitarbeiter auszugeben. Bei einem seiner legendären frühen Betrugsversuche verschaffte sich Kevin Mitnick Zugang zu den Betriebssystem-Entwicklungsservern der &lt;a href="http://passwordresearch.com/stories/story47.html" rel="noopener" target="_blank" title="Digital Equipment Corporation"&gt;Digital Equipment Corporation&lt;/a&gt;. Sein Vorgehen: Er rief bei DEC an, gab sich als leitender Entwickler aus und behauptete, er habe Probleme mit dem Login. Er wurde postwendend mit neuen Logindaten versorgt. Das spielte sich schon 1979 ab – man sollte also meinen, die Dinge hätten sich seitdem verbessert. Das ist allerdings nicht der Fall: Im Jahr 2016 erlangte ein Hacker &lt;a href="https://www.nytimes.com/2016/02/09/us/hackers-access-employee-records-at-justice-and-homeland-security-depts.html" rel="noopener" target="_blank" title="die Kontrolle über ein E-Mail-Konto"&gt;die Kontrolle über ein E-Mail-Konto&lt;/a&gt; des US-Justizministeriums und nutzte es, um sich wie seinerzeit Mitnick Zugangsdaten zu verschaffen. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Zwar haben viele Organisationen Barrieren aufgebaut, die diese Art des dreisten Betrugs verhindern sollen, aber oft ist es nicht besonders schwer, sie zu umgehen. Als Hewlett-Packard (HP) im Jahr 2005 &lt;a href="https://www.welt.de/print-welt/article155234/HP-Chef-gesteht-Verwicklung.html" rel="noopener" target="_blank" title="Privatdetektive damit beauftragte "&gt;Privatdetektive damit beauftragte &lt;/a&gt;herauszufinden, welche Vorstandsmitglieder Informationen an die Presse durchstachen, versorgte das Unternehmen die Schnüffler mit den letzten vier Ziffern der Sozialversicherungsnummer ihrer Zielpersonen. Diese Daten akzeptierte der technische Support von HPs TK-Provider AT&amp;amp;T als Identitätsnachweis und händigte den Detektiven detaillierte Anrufprotokolle aus.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Autorität spielen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Viele Menschen sind daran gewöhnt, Autoritäten zu respektieren. Das wissen auch Cyberkriminelle. Sie spielen sich als Vorgesetzte oder Führungskräfte aus, um an ihr Ziel zu gelangen. So überwiesen im Jahr 2015 Finanzmitarbeiter von Ubiquiti Networks Firmengelder in Millionenhöhe &lt;a href="https://krebsonsecurity.com/2015/08/tech-firm-ubiquiti-suffers-46m-cyberheist/" rel="noopener" target="_blank" title="an Social-Engineering-Betrüger"&gt;an Social-Engineering-Betrüger&lt;/a&gt;, die sich als Führungskräfte des Unternehmens ausgegeben und ihre Glaubwürdigkeit mit gefälschten E-Mail-Absendern unterstrichen hatten. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Ein anderes Beispiel: Zur Jahrtausendwende gehörte es für (manche) britische Boulevard-Journalisten zum guten Ton, sich Zugang zu den Voicemail-Konten von für sie interessanten Personen zu verschaffen. So überzeugte ein Journalist den TK-Anbieter Vodafone davon, die Voicemail-PIN &lt;a href="https://www.theguardian.com/uk/2011/apr/05/sienna-miller-wins-court-order-for-phone-data" rel="noopener" target="_blank" title="der Schauspielerin Sienna Miller zurückzusetzen"&gt;der Schauspielerin Sienna Miller zurückzusetzen&lt;/a&gt;, indem er dort anrief und sich als “Kollege John aus der Credit-Control-Abteilung” ausgab. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Ein weiteres prominentes Beispiel ist John Podesta, Hillary Clintons ehemaliger Wahlkampfleiter, der 2016 von russischen Spionen gehackt wurde. Die Cyberkriminellen hatten ihm im Vorfeld eine Phishing-E-Mail zugestellt, die als Nachricht von Google getarnt war und &lt;a href="https://www.cbsnews.com/news/the-phishing-email-that-hacked-the-account-of-john-podesta/" rel="noopener" target="_blank" title="eine Aufforderung enthielt, sein Passwort zurückzusetzen"&gt;eine Aufforderung enthielt, sein Passwort zurückzusetzen&lt;/a&gt;. Statt sein Konto zu schützen, gab er damit seine Anmeldedaten preis.&lt;/p&gt;



&lt;h3 class="wp-block-heading" id="social-engineering-zahlen-statistiken"&gt;Social Engineering – Zahlen &amp;amp; Statistiken&lt;/h3&gt;



&lt;ul class="wp-block-list"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Allein im Jahr 2024 konnten kriminelle Hacker durch BEC-Angriffe rund &lt;strong&gt;6,3 Milliarden Dollar&lt;/strong&gt; einstreichen. (Quelle: &lt;a href="https://www.verizon.com/business/resources/reports/2025-dbir-data-breach-investigations-report.pdf" rel="noreferrer noopener" target="_blank"&gt;Verizon DBIR 2025&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;



&lt;li&gt;&lt;p&gt;Smishing macht &lt;strong&gt;39 Prozent&lt;/strong&gt; aller mobilen Bedrohungen aus. (Quelle: &lt;a href="https://slashnext.com/state-of-phishing-2023/" rel="noopener" target="_blank" title="SlashNext"&gt;SlashNext&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;



&lt;li&gt;&lt;p&gt;Mit der Einführung von ChatGPT stieg die Zahl der Social-Engineering-Angriffe &lt;strong&gt;um 45 Prozent&lt;/strong&gt;. (Quelle: &lt;a href="https://slashnext.com/state-of-phishing-2023/" rel="noopener" target="_blank" title="SlashNext"&gt;SlashNext&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;



&lt;li&gt;&lt;p&gt;Mit 17 Prozent aller Kompromittierungen ist Phishing der &lt;strong&gt;zweithäufigste, initiale Malware-Infektionsvektor&lt;/strong&gt;. (Quelle: Mandiant &lt;a href="https://cloud.google.com/security/resources/m-trends" rel="noopener" target="_blank" title="M-Trends-Report 2024"&gt;M-Trends-Report 2024&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;



&lt;h3 class="wp-block-heading" id="social-engineering-angriffe-abwehren"&gt;Social Engineering – Angriffe abwehren&lt;/h3&gt;



&lt;p&gt;Wir haben fünf Tipps zur Abwehr von Social-Engineering-Attacken für Sie zusammengestellt:&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Security Awareness&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.computerwoche.de/article/2785239/security-awareness-richtig-planen-und-vermitteln.html" target="_blank" title="Security-Awareness-Schulungen"&gt;Security-Awareness-Schulungen&lt;/a&gt; sind der beste Weg, um Social Engineering zu verhindern. Nur wenn die Mitarbeiter wissen, welche Gefahr ihnen droht, können sie sich gegen solche Angriffe wappnen. Erarbeiten Sie ein umfassendes Schulungsprogramm, dass zu mehr Sicherheitsbewusstsein führt! Es sollte regelmäßig aktualisiert werden, um sowohl allgemeinen Phishing-Bedrohungen als auch neuen, &lt;a href="https://www.computerwoche.de/article/2798234/neue-wege-zum-phishing-erfolg.html" target="_blank" title="gezielten Bedrohungen"&gt;gezielten Bedrohungen&lt;/a&gt; angemessen begegnen zu können. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Dabei sollten Sie von einer tiefgehenden Erklärung technischer Schwachstellen und Details absehen und stattdessen Beispiele nennen, die die Methoden der Angreifer in den Fokus stellen. Auch interaktive Elemente wie ein Quiz können dazu beitragen, Mitarbeiter vorzubereiten.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Security-Briefing für Mitarbeiter in Schlüsselpositionen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Unternehmen sollten Führungskräfte und leitende Angestellte in ihre Bemühungen einbeziehen, da sie für Cyberkriminelle die &lt;a href="https://www.computerwoche.de/a/so-werden-ceos-hereingelegt,3256518" target="_blank" title="attraktivsten Social-Engineering-Ziele"&gt;attraktivsten Social-Engineering-Ziele&lt;/a&gt; darstellen. Wichtig ist es auch Mitarbeiter, die die Berechtigung zu Finanztransaktionen haben, regelmäßig über &lt;a href="https://www.cio.de/a/wenn-hacker-chef-spielen,3331676" target="_blank" title="die Gefahren aufzuklären"&gt;die Gefahren aufzuklären&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Bestehende Prozesse prüfen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Für finanzielle und andere wichtige Transaktionen bietet es sich an, zusätzliche Kontrollmaßnahmen einzuziehen. Dabei gilt es im Auge zu behalten, dass einige Schutzmaßnahmen, beispielsweise eine Aufgabentrennung, sinnlos werden könnten, wenn es sich um eine &lt;a href="https://www.computerwoche.de/article/2772542/mitarbeiter-die-zu-innentaetern-wurden.html" target="_blank" title="Insider-Bedrohung"&gt;Insider-Bedrohung&lt;/a&gt; handelt. Eine regelmäßige Risikoanalyse ist zu empfehlen.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Neue Richtlinien für dringende Anfragen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Sendet der Vorstandsvorsitzende eine E-Mail von seinem Gmail-Konto, sollte das bei den Mitarbeitern Alarmsignale auslösen. Um vorschnelle Reaktionen zu vermeiden, die ins Unglück führen können, sollten Mitarbeiter ein klar definiertes Notfallverfahren an die Hand bekommen und im Zweifel direkt mit dem Absender kommunizieren können.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. Incident Management&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Überprüfen, verfeinern und testen Sie regelmäßig Ihre Incident-Management-Systeme. Dazu bieten sich Übungen mit der Geschäftsleitung und den wichtigsten Mitarbeitern an, in denen Kontrollmechanismen und potenzielle Schwachstellen auf den Prüfstand kommen.&lt;/p&gt;



&lt;h3 class="wp-block-heading" id="social-engineering-toolkits"&gt;Social Engineering – Toolkits&lt;/h3&gt;



&lt;p&gt;Es gibt am Markt einige Tools und Services, die Unternehmen bei Awareness-Kampagnen und Phishing-Simulationen unterstützen:&lt;/p&gt;



&lt;ul class="wp-block-list"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Das &lt;a href="https://github.com/trustedsec/social-engineer-toolkit" rel="noopener" target="_blank" title="Social Engineering Toolkit"&gt;Social Engineering Toolkit&lt;/a&gt; von TrustedSec steht als kostenloser Download zur Verfügung und hilft bei der Automatisierung von Penetrationstests. Zu den Features gehören neben Social Engineering auch Spear Phishing, Fake Websites und USB-basierte Angriffe.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;



&lt;li&gt;&lt;p&gt;Das &lt;a href="https://www.social-engineer.org/framework/general-discussion/" rel="noopener" target="_blank" title="Social Engineering Framework"&gt;Social Engineering Framework&lt;/a&gt; ist eine weitere gute Ressource. Laut Aussage der Macher enthält es “aktuelle wissenschaftliche, technische und psychologische Informationen” zum Thema. Das Ziel sei es, “eine Informationssammlung für Sicherheitsexperten, Penetrationstester und Enthusiasten zu schaffen”. Das Framework wird regelmäßig aktualisiert.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sie wollen weitere interessante Beiträge rund um das Thema IT-Sicherheit lesen? &lt;/strong&gt;&lt;a href="https://www.csoonline.com/de/newsletters/signup/" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;Unser kostenloser Newsletter&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt; liefert Ihnen alles, was Sicherheitsentscheider und -experten wissen sollten, direkt in Ihre Inbox.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.csoonline.com/article/3491733/was-ist-social-engineering.html</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 7.30</comments>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 03:36:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Microsoft Patch Tuesday, November 2025 Edition</title>
      <link>https://krebsonsecurity.com/2025/11/microsoft-patch-tuesday-november-2025-edition/</link>
      <description>Microsoft this week pushed security updates to fix more than 60 vulnerabilities in its Windows operating systems and supported software, including at least one zero-day bug that is already being exploited. Microsoft also fixed a glitch that prevented some Windows 10 users from taking advantage of an extra year of security updates, which is nice because the zero-day flaw and other critical weaknesses patched today affect all versions of Windows, including Windows 10.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://krebsonsecurity.com/2025/11/microsoft-patch-tuesday-november-2025-edition/</guid>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 7.31</comments>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 21:47:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6 arrested for smuggling migrants from Türkiye to France and Germany</title>
      <link>https://www.europol.europa.eu/media-press/newsroom/news/6-arrested-for-smuggling-migrants-turkiye-to-france-and-germany</link>
      <description>On 13 November 2025, the German Federal Police, in close cooperation with French border police and with the support of Europol and Eurojust, have dismantled a criminal network believed to have smuggled nearly 600 people into Europe between 2021 and 2023.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.europol.europa.eu/media-press/newsroom/news/6-arrested-for-smuggling-migrants-turkiye-to-france-and-germany</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 7.33</comments>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:33:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Six arrests in a kidnap plot against an Albanian drug trafficker</title>
      <link>https://www.europol.europa.eu/media-press/newsroom/news/six-arrests-in-kidnap-plot-against-albanian-drug-trafficker</link>
      <description>On 12 November 2025, Europol supported a German-led investigation targeting a group of mercenaries hired by a criminal network to kidnap the leader of a rival drug trafficking gang. The operation involved law enforcement authorities from Denmark, France, Latvia and the United Kingdom..</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.europol.europa.eu/media-press/newsroom/news/six-arrests-in-kidnap-plot-against-albanian-drug-trafficker</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 7.35</comments>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:33:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Apple security advisory (AV25-727)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/apple-security-advisory-av25-727</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/apple-security-advisory-av25-727</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 7.35</comments>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:12:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Google Chrome security advisory (AV25-728)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/google-chrome-security-advisory-av25-728</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/google-chrome-security-advisory-av25-728</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 7.35</comments>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:28:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Drupal security advisory (AV25-729)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/drupal-security-advisory-av25-729</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/drupal-security-advisory-av25-729</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 7.35</comments>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 15:59:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Microsoft Edge security advisory (AV25-730)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/microsoft-edge-security-advisory-av25-730</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/microsoft-edge-security-advisory-av25-730</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 7.36</comments>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 16:09:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Qualcomm security advisory – November 2025 monthly rollup (AV25-731)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/qualcomm-security-advisory-november-2025-monthly-rollup-av25-731</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/qualcomm-security-advisory-november-2025-monthly-rollup-av25-731</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 7.36</comments>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:22:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Global experts advance the joint fight against crypto-enabled crime</title>
      <link>https://www.europol.europa.eu/media-press/newsroom/news/global-experts-advance-joint-fight-against-crypto-enabled-crime</link>
      <description>The criminal use of cryptocurrency is becoming increasingly professionalised, but so too is the global response. Participants at the 9th Global Conference on Criminal Finances and Cryptoassets emphasised three priorities: developing common standards, deepening cooperation and investing in capacity. These are essential if authorities and industry are to keep pace with evolving threats and recover illicit cryptoassets at scale.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.europol.europa.eu/media-press/newsroom/news/global-experts-advance-joint-fight-against-crypto-enabled-crime</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 7.51</comments>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:33:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Europol and UEFA united for fair and safe football</title>
      <link>https://www.europol.europa.eu/media-press/newsroom/news/europol-and-uefa-united-for-fair-and-safe-football</link>
      <description>Today, 5 November 2025, Europol and UEFA have renewed and extended their Memorandum of Understanding, focused on preventing and combating crime while protecting the integrity of European football. The memorandum was signed at UEFA headquarters in Nyon by the Executive Director of Europol, Catherine De Bolle, and by the President of UEFA, Aleksander Čeferin. Europol and UEFA committed to cooperate...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.europol.europa.eu/media-press/newsroom/news/europol-and-uefa-united-for-fair-and-safe-football</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 7.52</comments>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:33:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10 years on: remembering the victims of the 13 November terrorist attack in Paris</title>
      <link>https://www.europol.europa.eu/media-press/newsroom/news/10-years-remembering-victims-of-13-november-terrorist-attack-in-paris</link>
      <description>Today marks ten years since one of the deadliest terrorist attacks in recent European history was carried out in Paris - at the Stade de France, in the streets and inside the Bataclan concert hall. On 13 November 2015, 132 people lost their lives and many more were injured during what became a night of profound tragedy for France and...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.europol.europa.eu/media-press/newsroom/news/10-years-remembering-victims-of-13-november-terrorist-attack-in-paris</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 7.52</comments>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:33:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>End of the game for cybercrime infrastructure: 1025 servers taken down</title>
      <link>https://www.europol.europa.eu/media-press/newsroom/news/end-of-game-for-cybercrime-infrastructure-1025-servers-taken-down</link>
      <description>Between 10 and 14 November 2025, the latest phase of Operation Endgame was coordinated from Europol’s headquarters in The Hague. The actions targeted one of the biggest infostealers (Rhadamanthys), the Remote Access Trojan VenomRAT, and the botnet Elysium, all of which played a key role in international cybercrime. Authorities took down these three large cybercrime enablers. The main suspect for VenomRAT was also arrested in Greece on 3 November 2025.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.europol.europa.eu/media-press/newsroom/news/end-of-game-for-cybercrime-infrastructure-1025-servers-taken-down</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 7.62</comments>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:33:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IBM security advisory (AV25-732)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/ibm-security-advisory-av25-732</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/ibm-security-advisory-av25-732</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 7.74</comments>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:22:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dell security advisory (AV25-733)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/dell-security-advisory-av25-733</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/dell-security-advisory-av25-733</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 7.74</comments>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:35:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ubuntu security advisory (AV25-734)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/ubuntu-security-advisory-av25-734</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/ubuntu-security-advisory-av25-734</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 7.74</comments>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:44:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Red Hat security advisory (AV25-735)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/red-hat-security-advisory-av25-735</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/red-hat-security-advisory-av25-735</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 7.75</comments>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:21:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Control systems] CISA ICS security advisories (AV25–736)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/control-systems-cisa-ics-security-advisories-av25-736</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/control-systems-cisa-ics-security-advisories-av25-736</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 7.75</comments>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:34:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WatchGuard security advisory (AV25-677) – Update 1</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/watchguard-security-advisory-av25-677</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/watchguard-security-advisory-av25-677</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 7.78</comments>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 20:01:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Operation Chargeback: 4.3 million cardholders affected, EUR 300 million in damages</title>
      <link>https://www.europol.europa.eu/media-press/newsroom/news/operation-chargeback-43-million-cardholders-affected-eur-300-million-in-damages</link>
      <description>On 4 November 2025, an international coordinated action day targeted three major fraud and money laundering networks as part of Operation “Chargeback.” Led by the Cybercrime Department (Landeszentralstelle Cybercrime) of the General Prosecutor's Office (Generalstaatsanwaltschaft) in Koblenz, Germany, and the German Federal Criminal Police Office (Bundeskriminalamt), the operation has been investigating these networks since December 2020. More than 60 house searches were conducted and a total of 18 arrest warrants executed. The criminal networks are suspected of misusing credit card data from over 4.3 million cardholders across 193 countries. In total, the estimated damage from the fraud scheme exceeds EUR 300 million, with attempted damages amounting to over EUR 750 million.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.europol.europa.eu/media-press/newsroom/news/operation-chargeback-43-million-cardholders-affected-eur-300-million-in-damages</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 8.03</comments>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:33:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>54 individuals arrested in action against labour exploitation</title>
      <link>https://www.europol.europa.eu/media-press/newsroom/news/54-individuals-arrested-in-action-against-labour-exploitation</link>
      <description>Over the last weeks, law enforcement, border guards and labour and tax authorities across Europe joined forces to identify and tackle labour exploitation. This recent edition of the EMPACT Joint Action Days targeted trafficking in human beings for labour exploitation purposes, with a special emphasis on the agricultural sector, gastronomy, and temporary work agencies. In particular, the involved authorities also took measures against the exploitation of non-EU nationals and refugees. Led by France and the Netherlands, and carried out by authorities from 32 countries with support from Europol and the European Labour Authority (ELA), the action days resulted in the arrest of 54 individuals and identification of 404 potential victims of human trafficking.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.europol.europa.eu/media-press/newsroom/news/54-individuals-arrested-in-action-against-labour-exploitation</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 8.05</comments>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:33:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GitHub security advisory (AV25-737)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/github-security-advisory-av25-737</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/github-security-advisory-av25-737</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 8.23</comments>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 15:15:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SAP security advisory – November 2025 monthly rollup (AV25-738)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/sap-security-advisory-november-2025-monthly-rollup-av25-738</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/sap-security-advisory-november-2025-monthly-rollup-av25-738</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 8.23</comments>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 15:40:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Microsoft security advisory – November 2025 monthly rollup (AV25-739)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/microsoft-security-advisory-november-2025-monthly-rollup-av25-739</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/microsoft-security-advisory-november-2025-monthly-rollup-av25-739</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 8.24</comments>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 15:58:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Citrix security advisory (AV25-740)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/citrix-security-advisory-av25-740</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/citrix-security-advisory-av25-740</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 8.25</comments>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 16:33:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Adobe security advisory (AV25-741)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/adobe-security-advisory-av25-741</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/adobe-security-advisory-av25-741</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 8.25</comments>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 16:35:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Google Chrome security advisory (AV25-742)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/google-chrome-security-advisory-av25-742</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/google-chrome-security-advisory-av25-742</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 8.25</comments>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 16:49:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HPE security advisory (AV25-743)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/hpe-security-advisory-av25-743</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/hpe-security-advisory-av25-743</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 8.25</comments>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 17:02:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Intel security advisory (AV25-744)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/intel-security-advisory-av25-744</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/intel-security-advisory-av25-744</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 8.28</comments>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:51:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Microsoft Edge security advisory (AV25-745)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/microsoft-edge-security-advisory-av25-745</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/microsoft-edge-security-advisory-av25-745</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 8.28</comments>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 19:12:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ivanti security advisory (AV25-746)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/ivanti-security-advisory-av25-746</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/ivanti-security-advisory-av25-746</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 8.28</comments>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 19:31:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mozilla security advisory (AV25-747)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/mozilla-security-advisory-av25-747</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/mozilla-security-advisory-av25-747</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 8.30</comments>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 20:53:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Palo Alto Networks security advisory (AV25-748)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/palo-alto-networks-security-advisory-av25-748</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/palo-alto-networks-security-advisory-av25-748</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 8.31</comments>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 21:17:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Control systems] Siemens security advisory (AV25-749)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/control-systems-siemens-security-advisory-av25-749</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/control-systems-siemens-security-advisory-av25-749</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 8.31</comments>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 21:36:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Drupal security advisory (AV25-750)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/drupal-security-advisory-av25-750</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/drupal-security-advisory-av25-750</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 8.56</comments>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 14:16:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GitLab security advisory (AV25-751)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/gitlab-security-advisory-av25-751</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/gitlab-security-advisory-av25-751</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 8.59</comments>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 16:12:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Control systems] Schneider Electric security advisory (AV25-752)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/control-systems-schneider-electric-security-advisory-av25-752</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/control-systems-schneider-electric-security-advisory-av25-752</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 8.68</comments>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:59:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Control systems] Rockwell Automation security advisory (AV25-753)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/control-systems-rockwell-automation-security-advisory-av25-753</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/control-systems-rockwell-automation-security-advisory-av25-753</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 8.68</comments>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:03:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Empathie trifft IT-Sicherheit: Der Weg zu gelebter Compliance</title>
      <link>https://www.csoonline.com/article/4025731/empathie-trifft-it-sicherheit-der-weg-zu-gelebter-compliance.html</link>
      <description>&lt;div id="remove_no_follow"&gt;
		&lt;div class="grid grid--cols-10@md grid--cols-8@lg article-column"&gt;
					  &lt;div class="col-12 col-10@md col-6@lg col-start-3@lg"&gt;
						&lt;div class="article-column__content"&gt;
&lt;section class="wp-block-bigbite-multi-title"&gt;&lt;div class="container"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/section&gt;


&lt;div class="extendedBlock-wrapper block-coreImage undefined"&gt;&lt;figure class="wp-block-image size-large"&gt;&lt;img alt="Compliance3" class="wp-image-4025746" height="576" src="https://b2b-contenthub.com/wp-content/uploads/2025/07/shutterstock_2512013997.jpg?quality=50&amp;amp;strip=all&amp;amp;w=1024" width="1024" /&gt;&lt;figcaption class="wp-element-caption"&gt;CISOs sollten Sicherheitsrichtlinien mit Blick auf die Belegschaft gestalten.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p class="imageCredit"&gt; earthphotostock – shutterstock.com&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;



&lt;p&gt;In vielen Unternehmen stoßen IT-Sicherheitsrichtlinien auf Widerstand, da Mitarbeitende sie als hinderlich oder praxisfern empfinden. Dies erschwert die Umsetzung, untergräbt die Wirksamkeit und belastet die Zusammenarbeit zwischen der Sicherheitsabteilung und den Fachbereichen. Statt als Partner wird Cybersecurity oft als Bremser wahrgenommen – ein fatales Sicherheitsrisiko. Für CISOs (Chief Security Information Officer) bedeutet das, dass neben technisch korrekten Richtlinien vor allem die Akzeptanz im Alltag entscheidend ist. Ein neuer Ansatz mit empathischem Policy-Engineering und strategischer Sicherheitskommunikation fördert eine nachhaltige Sicherheitskultur.&lt;/p&gt;



&lt;h2 class="wp-block-heading"&gt;&lt;strong&gt;IT-Sicherheit: Arbeitsdruck und soziale Einflussfaktoren&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;



&lt;p&gt;In vielen IT-Abteilungen herrscht die Ansicht, dass Anwender wenig motiviert sind, Sicherheitsvorgaben einzuhalten. Unternehmen setzen auf Sanktionen und Schulungen, um regelkonformes Verhalten zu erzwingen. Ein zwei-tägiges Experiment, das untersucht, wie sich Sicherheitsdesigns auf richtlinienkonformes Nutzerverhalten auswirken, zeigte jedoch: Hatten Teilnehmende anfänglich noch eine positive Einstellung gegenüber Sicherheitsrichtlinien, wurden diese unter steigendem Arbeitsdruck zunehmend als hinderlich empfunden, was vermehrt zu Regelverstößen führte. Stress und situative Faktoren hatten einen spürbaren Einfluss auf das sicherheitsrelevante Verhalten der Teilnehmenden.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Sicheres Verhalten entsteht also nicht allein durch Wissensvermittlung, sondern hängt stark von der individuelle Risikoeinschätzung und den konkreten Alltagssituationen ab. Nutzer handeln nicht immer so, wie es die Richtlinien vorsehen. Oft nicht aus Unwillen, sondern weil andere Faktoren überwiegen oder als wichtiger eingeschätzt werden. Ambitionierte Ziele, Zeitdruck und das Bedürfnis nach reibungsloser Zusammenarbeit stehen häufig im Widerspruch zu abstrakten &lt;a href="https://www.csoonline.com/de/compliance/" target="_blank"&gt;Sicherheitsvorgaben&lt;/a&gt;. Diese Interessenkonflikte führen schnell zu Spannungen zwischen Security, IT und den anderen Fachbereichen. Das gefährdet letztlich die Sicherheitskultur.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Sicherheitsverantwortliche können an drei Punkten ansetzen, um dem entgegenzuwirken.&lt;/p&gt;



&lt;h2 class="wp-block-heading"&gt;1. &lt;strong&gt;Die Anwender verstehen&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;



&lt;p&gt;CISOs sollten sich zunächst die Frage stellen, warum sich Nutzer nicht sicher verhalten. Eine Vielzahl von Faktoren spielen hier eine Rolle: Beispielsweise sind sich Anwender der Bedrohung nicht bewusst, sehen den Nutzen von sicherem Verhalten nicht oder empfinden Sicherheitsmaßnahmen als hinderlich für ihre Arbeit. Eventuell besteht auch ein Interessenkonflikt mit den Zielen der Nutzer oder sie stehen unter Zeitdruck. Oft fehlen schlicht die Mittel – beispielsweise, wenn Vorschriften einen sicheren Datenaustausch mit Zulieferern und Kunden fordern, aber den Mitarbeitenden keine Plattform für einen solchen Datenaustausch zur Verfügung gestellt wird – oder auch Vorbilder im Umfeld.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Vor der Implementierung von Sicherheitsmaßnahmen ist es wichtig, widersprüchliche Ziele und Prioritäten der verschiedenen Interessensgruppen (IT-Abteilung, technische Abteilungen, Management, Verwaltung, Mitarbeitende in der Produktion) zu identifizieren und auszugleichen. Dies ist beispielsweise im Rahmen einer Stakeholder-Analyse möglich – einer Methode aus der Wirtschaftsinformatik, um die Präferenzen aller beteiligten Stakeholder zu erheben. Je mehr Sicherheitsverantwortliche über die Arbeitswirklichkeit und die Ziele der verschiedenen Bereiche wissen, desto besser gelingt es ihnen, Sicherheitsmaßnahmen dazu passend zu gestalten – was zu mehr Akzeptanz und am Ende einer erfolgreichen Umsetzung führt.&lt;/p&gt;



&lt;h2 class="wp-block-heading"&gt;2. &lt;strong&gt;Sicherheitsrichtlinien mit Blick auf den Anwender gestalten&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;



&lt;p&gt;Unsicheres Verhalten wird häufig den Nutzern angelastet, dabei liegt das Problem oft in der Maßnahme selbst. In der IT-Sicherheitsforschung liegt der Fokus häufig auf dem individuellen Verhalten der Nutzer – beispielsweise auf der Frage, ob sicheres Verhalten von Persönlichkeitsmerkmalen abhängt. Vernachlässigt wird dabei die Frage, wie gut Sicherheitsmaßnahmen überhaupt zur Arbeitsrealität passen – sprich, wie wahrscheinlich es ist, dass sie im Alltag akzeptiert werden.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Für jede Bedrohung gibt es meist mehrere verfügbare Sicherheitsmaßnahmen. Doch Unterschiede in Aufwand, Akzeptanz, Kompatibilität oder Komplexität werden in der Praxis oft nicht berücksichtigt. Stattdessen treffen Sicherheits- oder IT-Abteilungen Entscheidungen häufig ausschließlich auf Grundlage technischer Aspekte.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Um wirksame IT-Sicherheitsrichtlinien zu etablieren, müssen diese nicht nur technisch korrekt sein – sie müssen auch aus Mitarbeitersicht sinnvoll und praktikabel sein. Der Schlüssel dazu liegt im &lt;strong&gt;empathischen Policy Engineering&lt;/strong&gt;: Sicherheitsvorgaben sollten so gestaltet sein, dass sie verständlich sind, akzeptiert werden und mit den alltäglichen Arbeitszielen vereinbar sind. Das gelingt am besten, wenn Mitarbeitende frühzeitig in die Entwicklung eingebunden werden – inklusive ihrer Zielkonflikte und praktischen Herausforderungen.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Ein anschließender Pilotversuch hilft dabei, potenzielle Stolpersteine und Hindernisse frühzeitig zu erkennen und die Maßnahmen entsprechend nach zu justieren. Es hat sich bewährt, dabei mit den “Early Adopters” zu starten – also der Gruppe an Anwendern, die Neuerungen gegenüber aufgeschlossen ist und im Anschluss konstruktives Feedback geben kann. Dieses sollte vor dem großen Roll-out berücksichtig werden. So kann eine Sicherheitskultur entstehen, die wirkt – und im Alltag tatsächlich gelebt wird.&lt;/p&gt;



&lt;h2 class="wp-block-heading"&gt;3. &lt;strong&gt;Sinnvoll kommunizieren: Der RESPECT-Ansatz&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;



&lt;p&gt;Aktuell werden Sicherheitsmaßnahmen und -richtlinien häufig in einer Art und Weise kommuniziert, die Anwender nicht in ihrer Arbeitsrealität abholen, weil sie gar nicht darauf abzielen, dass Mitarbeitende sich damit beschäftigen und motiviert werden: Etwa über Anweisungen, Standard-Online-Trainings oder zu verspielte Formate wie Comics, die Mitarbeitende nicht ernst nehmen. Besser funktioniert das mit dem RESPECT-Ansatz: Er setzt auf Kommunikation auf Augenhöhe, statt auf Verbote und Strafen.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Der entscheidende Unterschied: Mitarbeitende werden als kompetente, verantwortungsvolle Erwachsene behandelt. Im Zentrum steht ein empathischer Blick auf ihre Bedürfnisse und Arbeitsrealitäten – ohne die Sicherheitsziele aus den Augen zu verlieren.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Es gibt mehrere Techniken, um die Kommunikation von Sicherheitsrichtlinien erfolgreich zu gestalten und Konflikte zu vermeiden:&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Taktische Empathie&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;: &lt;/em&gt;Diese schafft Anerkennung, stärkt Vertrauen und sorgt so dafür, dass sich Mitarbeitende gehört fühlen und bereit sind, sicherheitsrelevante Informationen anzunehmen.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;„Help me to help you“&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;anstelle von „Nein&lt;em&gt;“:&lt;/em&gt; Statt Sicherheitsvorgeben durchzusetzen, können CISOs mit gezielten „Wie“-Fragen Anwender dazu anregen, über die vorgeschlagenen Lösungen nachzudenken. Wenn Anwender Änderungswünsche zu den Sicherheitsvorgaben haben, sollte die Security nicht einfach nur ‘Nein’ sagen. Eine Rückfrage dazu, was die Mitarbeitenden selbst vorschlagen, um sowohl die Sicherheitsvorgaben einzuhalten als auch effizientes Arbeiten zu ermöglichen, ist sinnvoll. So entsteht ein Dialog und es ist leichter, einen für alle Beteiligten tragbaren Kompromiss zu finden.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Praxiserfahrung statt grauer Theorie:&lt;/strong&gt; Ein Trainingskonzept, das auf direkte Erfahrung setzt, konfrontiert Teilnehmende mit realistischen Szenarien – etwa Cyberangriffe wie Phishing, &lt;a href="https://www.csoonline.com/article/3840232/11-ruinose-ransomware-bedrohungen.html" target="_blank"&gt;Ransomware&lt;/a&gt; oder USB-Angriffe. Sie erleben hautnah in einer realitätsnahen Umgebung, die typische Arbeitsplätze in kleinen und mittleren Unternehmen abbildet, wie Cyberangriffe ablaufen. So entsteht ein tiefes, nachhaltiges Verständnis für IT-Sicherheit. Statt Belehrungen stehen der Mensch und das Erleben im Mittelpunkt.&lt;/p&gt;



&lt;h2 class="wp-block-heading"&gt;&lt;strong&gt;Fazit: CISOs als Gestalter wirksamer Sicherheitskultur&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;



&lt;p&gt;Der geringe Erfolg vieler Sicherheitsmaßnahmen liegt nicht allein an den Nutzenden – oft sind es unrealistische Vorgaben, fehlende Einbindung und unzureichende Kommunikation. Für Sicherheitschefs bedeutet das: Statt auf Erziehung und Sanktionen zu setzen, braucht es einen strategischen Paradigmenwechsel. Sie sollten zu einer Art Emphatic Policy Architekt werden, dessen Sicherheitsstrategie nicht nur technisch funktioniert, sondern auch menschlich überzeugt. Er gestaltet Rahmenbedingungen, in denen sich sichere Entscheidungen selbstverständlich in den Arbeitsalltag einfügen. Dafür braucht es ein gutes Gespür für Zielkonflikte, Kommunikation auf Augenhöhe – und die Fähigkeit, Sicherheit als gemeinsamen Wert im Unternehmen zu verankern. (jm)&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Lesetipp: &lt;a href="https://www.csoonline.com/article/3494023/cybersicherheitsvorschriften-so-erfullen-sie-ihre-compliance-anforderungen.html" target="_blank"&gt;So erfüllen Sie Ihre Compliance-Anforderungen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;



&lt;hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity" /&gt;



&lt;p&gt;&lt;a href="#_ftnref1" id="_ftn1"&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.csoonline.com/article/4025731/empathie-trifft-it-sicherheit-der-weg-zu-gelebter-compliance.html</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 8.81</comments>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>The rise of the chief trust officer: Where does the CISO fit?</title>
      <link>https://www.csoonline.com/article/4085479/the-rise-of-the-chief-trust-officer-where-does-the-ciso-fit.html</link>
      <description>&lt;div id="remove_no_follow"&gt;
		&lt;div class="grid grid--cols-10@md grid--cols-8@lg article-column"&gt;
					  &lt;div class="col-12 col-10@md col-6@lg col-start-3@lg"&gt;
						&lt;div class="article-column__content"&gt;
&lt;section class="wp-block-bigbite-multi-title"&gt;&lt;div class="container"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/section&gt;



&lt;p&gt;CISOs may soon find themselves operating alongside a new colleague, the chief trust officer, as more organizations elevate trust as a business differentiator. With breaches, product safety concerns and uncertainty about AI, trust has taken a battering in the eyes of customers and prospects in recent years. It comes amid a wider erosion of trust, particularly across businesses and business leaders, according to &lt;a href="https://www.edelman.com/trust/2025/trust-barometer"&gt;Edelman’s&lt;/a&gt; 2025 Trust Barometer.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;But that may be shifting as organizations create a flagship role that owns and oversees trust. To be effective, the role needs to be more than a rebrand of security and show measurable outcomes and tangible improvements.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;For CISOs, there are questions about how the chief trust officer (CTrO) role intersects with security — and could it represent their next career move?&lt;/p&gt;



&lt;h2 class="wp-block-heading" id="what-exactly-is-a-chief-trust-officer"&gt;What exactly is a chief trust officer?&lt;/h2&gt;



&lt;p&gt;The CISO role emerged to formalize accountability for security, first within financial services and technology companies before broadening into other sectors.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Similarly, the chief trust officer role emerged about a decade ago, led by B2B software and technology companies facing increasing scrutiny about the security of their products and platforms, according to &lt;a href="https://www.forrester.com/report/the-emergence-of-the-chief-trust-officer/RES178561"&gt;Forrester&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Over the past decade, pressures around privacy, security, compliance, risk management, and now AI have intensified. In response, some organizations are formalizing trust by designating ownership in a single C-suite role.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Sixteen companies have a chief trust officer, mostly software and technology vendors, including Atlassian, Salesforce, NinjaOne and SAP, with tenures ranging from six months to five to six years, according to Forrester’s report.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Gong chief trust officer Chris Peake has been in the role for about three months, after serving as Smartsheet CISO and director of trust and customer security at ServiceNow. He sees the role evolving from its banking and finance origins as it matures.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“I’m seeing subtle differences in different roles based on what the organization needs,” he says.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Forrester describes it as taking ownership for making the firm’s commitment to trust authentic and intentional.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;For Peake, the role centres on privacy, responsible data use and openness, especially around how AI models are trained and protected.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“We have to be transparent. We have to communicate well. With AI, for example, it’s what we’re doing with that data. How we train our models. How it’s protected. So, transparency and communication around those things are critical pillars,” he says.&lt;/p&gt;



&lt;h2 class="wp-block-heading" id="ciso-and-ctro-a-model-for-a-working-partnership"&gt;CISO and CTrO: A model for a working partnership?&lt;/h2&gt;



&lt;p&gt;As customers, partners and regulators demand greater openness and assurance, those in the role say building trust — not just security — is the answer. Trust is touted as a differentiator for organizations looking to strengthen customer confidence and find a competitive advantage. Trust cuts across security, privacy, compliance, ethics, customer assurance, and internal culture. For the custodians of trust, that’s a wide-ranging remit without the obvious definition of other C-suite roles.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Typically, the CISO continues to own controls and protection, while the CTrO broadens the remit to reputation, ethics, and customer confidence. Where cybersecurity reports to the CTrO, it is a way to escape IT and the competing priorities with the CIO. This partnership repositions security from ‘department of no’ to business enabler, Forrester notes.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Vinay Patel, Zendesk’s chief trust and security officer, agrees that the role aligns trust with business strategy. “A CISO protects systems. The chief trust officer is really protecting confidence. One is safeguarding the company, and the other is safeguarding its credibility,” he says.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;There’s an added challenge in that the chief trust officer role owns responsibility for trust at a time when trust — and lack of it — has become a revenue and reputational issue. Patel says that strong alignment between customer trust and business strategy is critical. “If you don’t have credibility in the marketplace, with your partners and customers, your business strategy is dead on arrival,” he tells CSO.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Whereas CISO’s day-to-day responsibilities include checking on the SOC, reviewing alerts, GRC, managing other security operations and board reporting, the chief trust officer role weaves customer trust throughout, says Patel.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“It’s really bringing that trust lens into the decision-making equation and challenging colleagues and partners to think in the same manner.”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Patel’s dual title signals equal emphasis on platform security and managing customer data with integrity. “It wasn’t just important to demonstrate that we do a good job of protecting our systems … but also amplifying the importance of earning and renewing that customer trust every day,” he says.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;In Gong’s model, IT and security merged into a unified Trust Office with the CISO reporting to Peake. His responsibilities extend to product security, compliance, security operations (such as incident response), and leading a team of field security colleagues who interact directly with customers.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;This partnership model helps translate complex technical assurances into business-level trust and rebuild confidence quickly during incidents through openness and empathy.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Peake tells his approach is collaborative and outward facing, positioning the trust function as a bridge between customers, sales and technical teams. He acts as a “conduit” between customer expectations and the company’s security and AI practices. He’s focused on creating a secure, stable and resilient platform that customers can trust, going beyond traditional security and compliance.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“If you trust a company, you will go back to them. So, there’s a clear link between business enablement and having the trust of your customers,” he says.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Peake believes the role goes beyond compliance and touches the human emotion of trust, something that’s earned and maintained through actions.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“It’s built through connection with customers rather than metrics,” he says.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;But how risky is it to own institutional trust? Peake acknowledges the role’s pressure and visibility, saying the CTrO becomes the “custodian of honesty” during crises and must act with honesty and empathy and work to rebuild trust. “As the saying goes, you earn trust in droplets and lose it in buckets. Well, you want to start earning it back right away.”&lt;/p&gt;



&lt;h2 class="wp-block-heading" id="how-do-you-operationalize-trust-and-avoid-empty-trust-signaling"&gt;How do you operationalize trust and avoid empty trust signaling?&lt;/h2&gt;



&lt;p&gt;There is also the question of how organizations operationalize trust — and can it be measured? No off-the-shelf platform exists, so CTrOs must build their own dashboards combining customer and employee metrics to track trends and identify early signs of trust erosion.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Organizations don’t have a dedicated trust tech stack to draw on but those in the role still find useful indicators.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Peake warns that organizations must avoid treating the title as trend or hype — “the proof will come out in how we behave and act. I would stay away from trying to measure trust itself and focus on the indicators that we are trusted or not trusted… that will indicate whether our customers feel we’re a trustworthy partner of theirs.”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;He uses customer sentiment, confidence in the platform, and retention as reliable trust signals. “It’ll show up in lagging customer sentiment or how confident customers are with the platform and whether security concerns prevent us from bringing on new customers,” he says.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Patel focusses on robust processes such as responsible AI governance and validating with external benchmarks such as ISO 42001 certification for AI trust and governance and working towards &lt;a href="https://cloudsecurityalliance.org/star/ai"&gt;CSA&lt;/a&gt; STAR for AI. “These give customers and stakeholders a standard measure to evaluate to what degree an organization has a strong security program or a strong AI trust and governance program.”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Forrester also cautions that adopting the title without real change risks “trust theatre.” Real accountability, it says, demands executive backing, aligned incentives and board oversight to turn words into measurable action.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;In some instances, organizations create a trust officer in the wake of an incident to signal to customers and the wider market they value trust. But in the rush to prove their trust credentials they need to do more than just add a new title. There are essential questions organizations need to answer, says Peake. “What’s our fundamental need to be a trustworthy organization? You need to think through what that means to customers and how you’re going to bridge that gap,” he says.&lt;/p&gt;



&lt;h2 class="wp-block-heading" id="what-about-the-board"&gt;What about the board?&lt;/h2&gt;



&lt;p&gt;All institutions must work to rebuild trust because higher trust levels are linked to better economic outcomes and well-being, the Edelman trust report notes. All organizations have a role to play and that needs to be led from the top.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;If trust is to be a foundational value of the organization, the chief trust officer role must have visibility and accountability to the board. “Trust is a lens, and that lens needs to be thought about at the board level,” Peake says. “We need them to hold us accountable to keeping to our values,” he says.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Most CTrOs report directly to the CEO, often overseeing security, privacy, and compliance functions, with the CISO reporting to them or alongside them, Forrester found. Positioning trust at the executive level signals that it is a strategic issue, not just a technology concern.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Trust conversations are more strategic and better aligned with board-level priorities than security reporting, according to Patel. Framing discussions through the lens of trust helps boards connect security initiatives with business strategy.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“When I’m communicating with the board, I’m talking about things that impact customer trust… and these points help the board understand more clearly than how many vulnerabilities have been addressed or other technical facts CISOs have to find ways to translate for the board.”&lt;/p&gt;



&lt;h2 class="wp-block-heading" id="is-the-chief-trust-officer-the-next-step-for-cisos"&gt;Is the chief trust officer the next step for CISOs?&lt;/h2&gt;



&lt;p&gt;Many early CTrOs were former CISOs, suggesting an evolution from security and compliance to reputation and ethics, according to Forrester. It builds on the CISO’s foundation, but requires a broader focus on empathy, communication, and customer advocacy, rather than purely risk reduction.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;As organizations differentiate through trusted AI and responsible data use, the CTrO could become as common as the CISO. Peake believes trust will become foundational to business relationships, especially as AI and data governance dominate customer concerns. Peake calls it an “evolutionary step” for security leaders, saying his years of customer engagement made it a natural transition.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“I’ve spent a lot of time with customers, understanding their concerns and being a broker, in a way, between what customers need and how to build security into the products that meet their requirements.”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Some CISOs may already act as de-facto trust officers, engaging with external stakeholders and leading cross-functional risk programs without a formal title. However, the title shouldn’t simply rebrand the CISO role.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Patel wants CISOs to view the chief trust officer role less as a career step and more as an opportunity for broader impact on company strategy.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“It’s a mindset shift,” he says. “When that resonates with an existing CISO, that indicates a calling.”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.csoonline.com/article/4085479/the-rise-of-the-chief-trust-officer-where-does-the-ciso-fit.html</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 8.94</comments>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 07:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gipfel in Berlin – Europa strebt digitale Souveränität an</title>
      <link>https://www.csoonline.com/article/4090833/gipfel-in-berlin-europa-strebt-digitale-souveranitat-an.html</link>
      <description>&lt;div id="remove_no_follow"&gt;
		&lt;div class="grid grid--cols-10@md grid--cols-8@lg article-column"&gt;
					  &lt;div class="col-12 col-10@md col-6@lg col-start-3@lg"&gt;
						&lt;div class="article-column__content"&gt;
&lt;section class="wp-block-bigbite-multi-title"&gt;&lt;div class="container"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/section&gt;


&lt;div class="extendedBlock-wrapper block-coreImage undefined"&gt;&lt;figure class="wp-block-image size-large"&gt;&lt;img alt="EU" class="wp-image-4090844" height="576" src="https://b2b-contenthub.com/wp-content/uploads/2025/11/shutterstock_2630309855.jpg?quality=50&amp;amp;strip=all&amp;amp;w=1024" width="1024" /&gt;&lt;figcaption class="wp-element-caption"&gt;Am 18. November 2025 findet der Summit on European Digital Sovereignty in Berlin statt.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p class="imageCredit"&gt;mr_tigga – shutterstock.com&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;



&lt;p&gt;Bundeskanzler Friedrich Merz (CDU) und Frankreichs Präsident, Emmanuel Macron, haben sich angekündigt zum Treffen der Digitalminister und IT-Fachleute in Berlin. Rund 900 Teilnehmer werden beim Europäischen Gipfel zur Digitalen Souveränität am Dienstag erwartet. Was lange Zeit ein Nischenthema für IT-Fachleute war, steht inzwischen weit oben auf der politischen Agenda. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Denn viele Unternehmer und auch Führungskräfte in der öffentlichen Verwaltung stellen sich die bange Frage: Wie sicher sind meine Daten in den Clouds großer US-Tech-Unternehmen wie Amazon Web Services (AWS), Microsoft Azure oder Google Cloud? Und könnte vielleicht eines Tages der Zugang zu meinem E-Mail-Konto blockiert sein? Hier geht es ausdrücklich nicht um Sorgen wegen möglicher Hackerangriffe, sondern um etwaige Maßnahmen auf Geheiß der US-Regierung. &lt;/p&gt;



&lt;h2 class="wp-block-heading" id="kein-anti-us-tech-gipfel"&gt;Kein Anti-US-Tech-Gipfel&lt;/h2&gt;



&lt;p&gt;Aus der Bundesregierung ist zwar zu hören, der Gipfel in Berlin richte sich nicht explizit gegen die USA. Doch vielleicht will man mit Blick auf bestehende Abhängigkeiten und heikle Zollfragen auch einfach kein Öl ins Feuer gießen.&lt;/p&gt;



&lt;h2 class="wp-block-heading" id="zugriff-der-us-justiz"&gt;Zugriff der US-Justiz?&lt;/h2&gt;



&lt;p&gt;Das 2022 vom Bundesinnenministerium gegründete Zentrum für Digitale Souveränität in der Öffentlichen Verwaltung hat diesen Sommer jedenfalls unter der Überschrift “US-Recht kennt keine Grenzen” folgenden Hinweis auf juristische Risiken veröffentlicht: “Durch Gesetze wie den &lt;a href="https://www.csoonline.com/article/3494286/nis2-dora-data-act-co-die-wichtigsten-security-gesetze-im-uberblick.html" target="_blank"&gt;CLOUD Act&lt;/a&gt; und FISA 702 unterliegen alle US-Cloud-Anbieter der Pflicht, Daten auch dann offenzulegen, wenn sie außerhalb der USA gespeichert sind.” Dasselbe gelte für entsprechende verbindliche Anordnungen des US-Präsidenten. Die Amazon Web Services Cloud wird beispielsweise für die Speicherung von Aufzeichnungen von Bodycams der Bundespolizei genutzt.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;FISA 702 ermöglicht US-Geheimdiensten wie der NSA das Abfangen von Kommunikation, die von US-amerikanischen Unternehmen bereitgestellt wird. Der Cloud Act erlaubt US-Ermittlungs- und Strafverfolgungsbehörden den Zugriff auf Daten, die von US-Unternehmen gespeichert werden, unabhängig davon, wo sich die Daten physisch befinden – also auch in europäischen Rechenzentren.&lt;/p&gt;



&lt;h2 class="wp-block-heading" id="geopolitische-herausforderungen"&gt;Geopolitische Herausforderungen&lt;/h2&gt;



&lt;p&gt;“Die Stärkung der europäischen digitalen Souveränität ist für die Bundesregierung wie auch für die Regierungen der anderen EU-Mitgliedstaaten ein wichtiges Thema – gerade auch mit Blick auf die aktuellen geopolitischen Herausforderungen”, sagt ein Sprecher des Digitalministeriums. Von dem Gipfel solle “das starke Signal ausgehen, dass sich Europa der Herausforderungen bewusst ist und die digitale Souveränität engagiert vorantreibt”.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Für das Zentrum für Digitale Souveränität ist es das erklärte Ziel, die “kritischen Abhängigkeiten” der öffentlichen Verwaltung von großen, zumeist nicht-europäischen Software- und Cloud-Anbietern aufzulösen, deren Lösungen inzwischen fester Teil vieler staatlicher IT-Infrastrukturen geworden ist.&lt;/p&gt;



&lt;h2 class="wp-block-heading" id="ohne-cloud-geht-fast-nichts-mehr"&gt;Ohne Cloud geht fast nichts mehr&lt;/h2&gt;



&lt;p&gt;Auch Unternehmen sind teils alarmiert. Laut einer im Frühsommer veröffentlichten Studie des Branchenverbands Bitkom, nutzen neun von zehn deutschen Unternehmen mit mindestens 20 Mitarbeitern Cloud-Dienste. Gleichzeitig sehen 78 Prozent der befragten Führungskräfte und IT-Fachleute die enge Bindung an amerikanische Cloud-Anbieter kritisch. Der Wunsch nach leistungsstarken europäischen Alternativen ist daher groß – vorausgesetzt die gleichen Funktionen werden angeboten.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Die Präsidentin des Bundesamtes für Sicherheit in der Informationstechnik (BSI), Claudia Plattner, hatte im August erklärt, der US-Cloud-Act sei eines von diversen Gesetzen in den USA, die dem Staat viele Zugriffsmöglichkeiten zubilligten. So etwas finde man auch in China. Die Antwort auf die Frage der Kontrolle sollte aber nicht politisch sein, sondern technologisch. “Es geht darum, sicherzustellen, dass ein Zugriff technisch nicht möglich ist”, betont sie. Dabei gehe es insbesondere um Verschlüsselung und die Frage, ob der Nutzer die Hoheit über diese Schlüssel habe.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Sven Kummer, Gründer eines Software-Unternehmens für sicheren Newsletter-Versand aus Freiburg, sagt, es sei gut, dass versucht werde, die Nutzung großer US-Cloud-Dienstleister mit &lt;a href="https://www.csoonline.com/de/cloud-security/page/3/" target="_blank"&gt;Sicherheitsmaßnahmen&lt;/a&gt; zu verknüpfen. Cloud-Dienstleister dieser Größenordnung auch in Europa zu haben, wäre “natürlich auch toll”, sagt der Geschäftsführer von rapidmail. Und fügt bedauernd hinzu: “Das ist leider noch nicht der Fall.” &lt;/p&gt;



&lt;h2 class="wp-block-heading" id="der-serverstandort-wird-immer-wichtiger"&gt;Der Serverstandort wird immer wichtiger&lt;/h2&gt;



&lt;p&gt;Während früher kaum ein Kunde habe wissen wollen, wo die Server von rapidmail stehen, sei das seit einigen Monaten die Frage, die seine Kundendienst-Mitarbeiter am häufigsten beantworten müssten, berichtet Kummer. Die Antwort: In einem Rechenzentrum in Frankfurt am Main.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Für sein eigenes Unternehmen gelte: “Solange es irgendwie um Daten geht, die unseren Kunden gehören, dann hätte ich sie gerne so in Reichweite, dass ich auch wirklich mit Sicherheit unseren Kunden sagen kann: ‘Hey, hier haben wir unsere Hand drauf, sonst ist es niemand, und das bleibt auch so.'” Seine Kunden sind vor allem kleine und mittelständische Unternehmen, Vereine, Verbände oder auch Solo-Unternehmer. Sie erwarten von Kummer und seinem Team, dass ihre Newsletter gut aussehen, bei den Empfängern nicht im Spam-Ordner landen, dass alle Datenschutz-Regeln eingehalten werden und niemand Unbefugtes Zugriff auf sensible Daten hat – etwa auf die Empfängerlisten. &lt;/p&gt;



&lt;h2 class="wp-block-heading" id="einfach-mal-machen-in-deutschland-schwierig"&gt;Einfach mal machen – in Deutschland schwierig&lt;/h2&gt;



&lt;p&gt;Seit 2021 gehört rapidmail zur deutsch-französischen Positive Group. Das Konzept, einfach einmal etwas auszuprobieren, zu gucken, ob es funktioniert und, wenn es nicht funktioniert, das Nächste auszuprobieren, sei in Deutschland wegen der vielen Regularien nicht umsetzbar, sagt Kummer. “Das ist in den USA oder in anderen Ländern einfach deutlich einfacher, einfach mal was zu probieren.” Bürokratieabbau und der Zugang zu Wagniskapital wären aus seiner Sicht wichtig, damit Deutschland im internationalen Wettbewerb der Tech-Start-Ups aufholt – wichtiger als Förderung und riesige KI-Rechenzentren. (dpa/jm)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.csoonline.com/article/4090833/gipfel-in-berlin-europa-strebt-digitale-souveranitat-an.html</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 8.98</comments>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:04:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Splunk security advisory (AV25-754)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/splunk-security-advisory-av25-754</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/splunk-security-advisory-av25-754</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 8.99</comments>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:43:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Microsoft Edge security advisory (AV25-755)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/microsoft-edge-security-advisory-av25-755</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/microsoft-edge-security-advisory-av25-755</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 9.00</comments>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:49:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HPE security advisory (AV25-756)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/hpe-security-advisory-av25-756</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/hpe-security-advisory-av25-756</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 9.06</comments>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:52:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Samsung mobile security advisory (AV25-757)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/samsung-mobile-security-advisory-av25-757</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/samsung-mobile-security-advisory-av25-757</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 9.06</comments>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:56:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fortinet security advisory (AV25-758)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/fortinet-security-advisory-av25-758</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/fortinet-security-advisory-av25-758</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 9.06</comments>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:02:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AL25-017 - Vulnerability impacting Fortinet FortiWeb – CVE-2025-64446</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/al25-017-vulnerability-impacting-fortinet-fortiweb-cve-2025-64446</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/al25-017-vulnerability-impacting-fortinet-fortiweb-cve-2025-64446</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 9.11</comments>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 19:04:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cisco security advisory (AV25-759)</title>
      <link>https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/cisco-security-advisory-av25-759</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://cyber.gc.ca/en/alerts-advisories/cisco-security-advisory-av25-759</guid>
      <category>Cybersecurity Policy &amp; Governance</category>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 9.14</comments>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 20:27:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Dark Reading Virtual Event] Cybersecurity Outlook 2026</title>
      <link>https://www.darkreading.com/events/dark-reading-virtual-event-cybersecurity-outlook-2026</link>
      <description>No description available</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.darkreading.com/events/dark-reading-virtual-event-cybersecurity-outlook-2026</guid>
      <category>Cybersecurity</category>
      <comments>Score: 237.01</comments>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
